\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{style}[File di stile per le relazioni di Lab 3]

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{fullpage}
\usepackage[bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{halloweenmath}


% LUATEX
\usepackage{luacode}
\newcommand{\get}[2]{\directlua{tex.print(data['#1']['#2'])}}
\let\SiVar\get
\let\sivar\get
\newcommand{\tab}[2]{\directlua{texprintStripNL(data['#1']['#2'])}}

% TABELLE
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}

% IMMAGINI
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}

% TIKZ
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{circuitikz}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usetikzlibrary{arrows}

% FISICA
\usepackage[separate-uncertainty=true]{siunitx}
\DeclareSIUnit{\nothing}{\relax}

% MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{commath}

% ALTRO
\usepackage{todonotes}
\setuptodonotes{color=orange!30, size=\small}

% INSIEMISTICA
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}              % Numeri naturali
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}              % Numeri interi relativi
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}              % Numeri razionali
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}              % Numeri reali
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}            % Identità
\renewcommand{\setminus}{\!\smallsetminus\!}

% OPERATORI
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}       % Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano
\DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}        % Laplaciano
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}           % Segno
\newcommand{\mean}[1]{\left< #1 \right>}  % Media


% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\renewcommand{\theta}{\vartheta}

% FUNZIONI LOGICHE
\newcommand{\nand}{\,\mathtt{NAND}}
\newcommand{\sel}{\,\mathtt{SEL}}
\newcommand{\dontcare}{$ \mathghost $}